Dans une ville, un musée a enregistré 25\,425 entrées payantes.
\begin{myenumerate}
\item 16\% des visiteurs étaient des touristes étrangers et les $\dfrac{8}{9}$ des étrangers étaient des américains. Combien de touristes américains ont visité ce musée ?
\item 8\,136 visiteurs ont bénéficié d'un tarif réduit.\\Quel pourcentage du total des entrées payantes cela représente-t-il ?
\end{myenumerate}